周日屯門搞「勸走自由行」行動 譚凱邦叫拖篋客返內地撐國貨

10月1日國慶臨近，不少內地遊客趁黃金周到港購物，其中屯門區是不少內地遊客跨境購物的熱點。新民主同盟譚凱邦發起於9月30日「勸走自由行」行動，希望國內同胞支持國貨、到大灣區購物。

荃灣區議員譚凱邦在其facebook專頁發帖，指10.1國慶黃金周，不少大陸自由行到香港掃貨。譚質疑國內同胞既說支持祖國，為何不多購買國貨。譚凱邦指出屯門、元朗及上水居民深受拖篋客之苦都已很多年，其中一個重災區是屯門市中心。譚指城巴B3X變成運貨車，他要求大陸客在自己的地方買日用品，去其他大灣區的城市購物，支持國貨。

譚凱邦又列出行動詳情，「勸走自由行」時間為30日下午3時至6時，地點為屯門市中心B3X總站。行動包括有，看行李有否超重及太大、提醒拖篋客大陸很多港貨店不必到港買、要求祖國改善食品安全監管、要求大陸撤包括進口奶粉等關稅、支持一下駐站的城巴職員、要求深圳戶籍自由行由一周一行改為半月一行。

殺入市中心廣場叫食Q趕走班地下執貨西啦

"勸走"

譚:你地走唔走呀??
蝗:唔走
譚:咁好啦 我走

佢地啋你都有味

佢勸撚得掂，幫佢清鳩哂錦田啲冧樹又點話丫

重點係班蝗識聽人話嘅咩？

佢出錢搵蝻做一定得

香港都係大灣區一部分